蘋果日報「撐學生專戶」疑違規 中銀取消基金戶口

壹傳媒「蘋果日報慈善基金」（下稱基金）早前被質疑其「撐學生專戶」有違規情況，涉嫌違反稅務局註冊慈善機構定義。據了解，基金所用的中國銀行戶口被銀行以「商業理由」取消。

根據資料，基金於1995年成立，翌年於稅務局註冊為認可慈善機構。該基金於今年2月成立「撐學生專戶」，聲稱向社會人士募捐，資助因反修例引發家庭問題，而無法繳交相關學習費用如學費、院校宿舍費用等的本港大專院校的大專生及大學生；但有關人士需符合以下其中一項條件，包括於反修例事件被捕的證明、或於反修例事件被捕及驗傷後的證明、或獲立法會議員、區議員或Telegram反修例群組之書面推薦。

根據稅務局發出的「屬公共性質的慈善機構及信託團體的稅務指南」，該專戶疑違反稅務局註冊慈善機構的定義，並有違慈善資助需適用於一般公眾的原則。另外，該專戶性質是資助反政府人士，並不屬於慈善用途。

據了解，中銀上月初發信予該基金，表示因「商業理由」取消該中銀開設的戶口。中銀就事件回覆時稱，該行在日常營運中，按相關法律法規處理帳戶運作，又稱對個別個案情況不作評論。

old news? 之前咪開過po羅

開支銀係咪on9